---
title: >-
    شمارهٔ  ۱۰۲ - خواجه غافل
---
# شمارهٔ  ۱۰۲ - خواجه غافل

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خواجه را دیدی تو تا بنشست بر دیوان ملک</p></div>
<div class="m2"><p>خود خبر داری که من از غصه‌اش چو نمی‌زِیَم؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>او میان دست و آنگه بر سر او من به پای</p></div>
<div class="m2"><p>او ز من غافل ولیکن من از او غافل نِیَم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>آرزو می‌آیدم روزی که او در منصبش</p></div>
<div class="m2"><p>می‌کند توقیع و من بریعتمد ذالک رِیَم</p></div></div>